1)Цикл дозволяє виконати один шматок коду декілька разів, іншими словами - дозволяє виконати якусь дію декілька разів. Здійснюється цикл за допомогою операторів: for, while, do...while. Кожен цикл містить у собі умову, за якої сам цикл буде виконуватись. 
2)Використовувала цикл for для виведення чисел у заданому діапазоні, для виведення суми  чисел у заданому діапазоні;
використовувала цикл while для перевірки коректності даних,введених користувачем.
3)Явне перетворення типів - розробник сам перетворює один тип даних в інший, неявне - коли інтерпретатор змінює тип даних самостійно, без участі розробника.